<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>李敬峰博客</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 21:52:57 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2016 21:52:57 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>听蒋勋说红楼</title>
        <description>&lt;p&gt;走在路上的时候我很少让耳朵闲着，好像耳朵不闲内心也闲不下来似的。而在路上听得最多的就是&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/5913472/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《蒋勋细说红楼梦》&lt;/a&gt;了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是蒋勋品读《红楼梦》前 80 回的有声书，形式听起来有点像讲座，会谈到自己对一些人物心理及作者描写的意图等等的解读。每回要讲两个多小时，而读书读一回大概也就半个多小时，可见不负“细读”二字了。听了一年多，也就听了四十多回，在我路上无聊的时候，在我浮躁不安的时候，在我胡思乱想的时候，蒋勋的声音带给我很多安慰。我想可能我还需要听一年才能听完，但这就像读到一本真正好书的时候，你只会舍不得太快读完了，而不会急着在豆瓣上标记一下已读了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我承认自己也是个蛮挑剔的人（不过我有个有意思的发现，就是最挑剔的人往往也是最随意的人，可以想想为什么）。在路上听的电子书也是很挑剔的，社科类经常需要做笔记的路上不方便，国外小说一堆长长的人名前听后忘的不合适，纯粹有趣却没有内涵的会听着很烦躁。虽然之前有听完几本有声书，但很多都是听了一会儿就腻了，只能每次听一些，慢慢累积听完。而只有这个《蒋勋细说红楼梦》是一路听都听不腻的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，其中也有不少蒋勋讲错的地方，我发现的也有几次了。比如把贾母的丫头琥珀说成宝玉的丫头等等，很多人因此对蒋勋很不以为然，觉得常识性的东西都说错。但是我觉得这完全是瑕不掩瑜的，整个《红楼梦》都告诉你一切都是空，不要太过执念了，还计较这些，岂不是不通？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我试图在本文谈谈一直以来会《红楼梦》的喜爱，以及听蒋勋解说后的一些心得。因为每过一段时间，经过人生经历的不同，对《红楼梦》也会有不同的理解，所以本文也算是一种阶段性的记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《红楼梦》大约是初二开始读的，我不记得开始读这本书和看百家讲坛《刘心武揭秘红楼梦》的先后了，不过确定的是，对《红楼梦》的兴趣是从听刘心武的解读开始的。印象很深刻的是，刘心武讲《红楼梦》的伏笔——草蛇灰线，伏延千里。当时我听了就惊呆了，怎么能有作者在好几十回前写“凤尾森森，龙吟细细”呼应到几十回后“落叶萧萧，寒烟漠漠”。我们一般熟悉的伏笔大多是基于情节的，比如之前写某人一个奇怪的举动，之后悬疑揭晓原来是什么什么原因。但是《红楼梦》的伏笔已经到了文辞的量级，这是最早让我惊为天书的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一遍读的时候，觉得人物实在太多了，搞不清哪个奶奶太太的到底什么关系。印象特别深刻，当时网上下载了人物关系图，打印了两张 A3 纸拼在一起！还打印了大观园还原的地图，这样看从哪里走到哪里终于有些头绪了。大约是中考前夕的时候，花了很多时间这样“不务正业”，而我大概也不会想到，在几年后高考前压力大的时候，同样也是《红楼梦》陪我度过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还记得高中语文老师说，三类作文看结构规整，二类作文看情节引人，一类作文看立意深远。现在想来，这大约也是我认识《红楼梦》的三个阶段。最早被吸引的是伏笔这样结构性的叙事手法，然后读了故事觉得每一回都回发生一些有趣的事，慢慢再读几遍就会看到作者想传递的深意。我相信这三点缺少了任何一点，《红楼梦》都不会像它现在所呈现的这样动人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《红楼梦》是我读过的叙事手法最惊人的一部小说，甚至现在每次重读一些章节，还是能新发现一些原来没注意到的作者的用心之处。叙事手法是西方的用语，简单地说，就是在故事发生的世界，很多事情可能是同时发生的，但是受限于线性表达方式，所以只能一件一件事说，而这不同事件的穿插方法就是叙事最浅显的一部分了。我们在读好的作品的时候，常常的感觉不到叙事手法在其中扮演的重要角色的，能感知到的只是情节环环相扣，很想读下去。叙事手段在电影中也是非常重要的方面，也是我们不容易发现的方面。而《红楼梦》的伟大之处就在于，在几乎对叙事方式研究几乎一片空白的背景下，能够很好地把握读者心理，在叙述最热闹的繁华场景时，会穿插进最孤独的另一面。曹雪芹把对比手法用得炉火纯青，一方面是吸引住读者读下去，另外一方面也是一种警醒，让我们看到繁华生命背后的孤独，看到我们常常在热闹的聚会中，在得意的人生阶段所忘记的部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明清时期很少有研究叙事的论述，可以说大家都是摸着石头过河，而作为鲜有研究科学的国度，很少看到有系统论述叙事手法的书。我读过一些西方研究叙事的书，风格大多也就像&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1013208/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《如何阅读一本书》&lt;/a&gt;，一步步的规律都列好了，但是照着做真的就能写出好故事吗？我看到美剧里主妇做菜用量杯之类觉得很有意思，因为西方作为科学的国度是相信，照着菜谱上定量定时的方法就能烹饪出美味的；而相信经验的东方哲学常常觉得不以为然，认为背后一定是有个需要用心去感悟的东西，所以我们的小说和电影也经常看到这样的描绘。有趣的是，这一点曹雪芹也在《红楼梦》中借黛玉教香菱学诗的时候也有表达，就是不要学太多方法论的东西，否则反而会限制想象力，写不出好的作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出于对这本书的佩服，我读了不少明清小说，想了解同时代的作品是否也像它一样这么厉害。结果发现，实在是列不出一个稍微能算得上第二的作品。明清小说不管在内容、形式还是立意上都还不太成熟，具体表现为，俗套的才子佳人或历挫折或经悔悟终成眷属，总之就是善有善报恶有恶报，劝人为善，劝人好好读书，考取功名，之类的主旋律，很少有例外。如果说稍微有点突破的，也只能算李渔写的一些故事了，如果大家有兴趣的话可以读一读最经典的&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2267558/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《十二楼》&lt;/a&gt;，我觉得很喜欢，基本能找到的李渔的作品都看了，但如果你觉得也比较普通的话，那很可能是你没见过当时同类作品的俗气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像小时候看电视总喜欢问这人是好人还是坏人，初读《红楼梦》的时候，我会像读其他小说的时候一样去揣度作者对人物的褒贬，比如作者对宝钗的态度到底是真心的赞服还是带着讽刺的意思？这种想法其实持续了很长时间，我也一度觉得为什么作者不说明白点，到底他怎么看呢？也是直到很久之后，我才意识到这正是作者的伟大之处。其一是不把作者的态度透露给读者，使读者能够有自己的解读；其二是人性本来就不应该善恶二值划分，在现实中对同一个人大家也都会有不同的态度和评价；其三是我觉得作者最伟大的地方，也是蒋勋提醒我的地方，就是作者有颗慈悲的心，因此即使对有些没见过世面的小丫头偷金偷银、对城府过深的姑娘筹谋算尽机关，作者也不是以批判的态度描写，而是让你看到生命的种种方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种叙事手段有时被成为“冷叙事”，就是作者不告诉你他的态度，只是在客观地描述事件本身。要真正做到这一点是很难的，因为我们写东西很多时候是想表达我们自己的看法，要真正做到客观，看到事情的两面性是很难的。甚至更多时候，即使我们自己知道事情的两面性，为了证明自己的观点，也会故意对另一面闭口不言。所以，大概也只有最慈悲的作者才能做到这样不做褒贬的公允了，从这个角度来看，《红楼梦》真的是一部非常伟大的作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒋勋常常以菩萨心看待作者的意图，这也是让我对蒋勋特别佩服的地方。可能一个人对一部作品解读的角度，也就是他自己内心的一种写照，好像这跟弗洛伊德的观点比较吻合。蒋勋说话的语气特别柔和，而且比较慢，给我的感觉就像一个得道高僧在点醒我的人生。我常常觉得自己在这点上修行不够，说话很快，有太多的东西想表达，生怕别人不理解。我特别佩服这种看到人生中诸多丑陋面，还能保持对生命的热爱，对人性善意的解读，对未来积极的憧憬。这是我看到的蒋勋，以及蒋勋带我看到的曹雪芹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒋勋有个观点让我觉得非常赞同。我们会觉得整个《红楼梦》都在讲一个“空”字，所有的繁华转眼成空，不要觉得富贵是永恒的，不要对任何事物有执念，对不对？但是如果作者经历了家族的由盛到衰，最终得到的结论就是一个“空”字，那他在晚年何必回忆当年吃过的这么讲究的食物，穿过的这么讲究的服饰，相处过的这么多各有过人之处的姑娘丫头？所以在“空”字之外，一定还是有什么的吧？如果我们认同生命就是一个“空”字，我们又该如何继续活下去呢？对于这个问题，我的看法是，正如认同这点的得道高僧还是在寺庙里扫着同样的地一样，认同这点的普通人还是做着各自该做的事，过着或平凡或伟大的一生。那区别又何在呢？或许，区别在于，认同这一点的人已经不在意这个区别了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前一阵和一个中文很好的法国人聊天，他说他读了《三国演义》、《水浒传》、《西游记》，唯有觉得《红楼梦》看不下去，甚至还去看了 87 版的电视剧，看了几集都觉得 make no sense。我笑笑也没有多解释，毕竟文化差异太大，《红楼梦》有太多写得很隐晦的地方正是它的妙处。那一刻，我真的觉得自己好幸运好幸运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在冬天的雨夜，走在没什么人的路上，听蒋勋说红楼是最合适的。如果再碰上几件不如意的事，常常是要听哭的。然而这时候的哭不是因为觉得自己委屈或是伤心，而往往是感动。感动的是，在你常常觉得没有人能理解自己的世界，有曹雪芹这样一个作者懂你，有蒋勋这样一个读者懂你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生命的可能性太丰富了，丰富到我们常常觉得自己和他人之间有如此大的隔阂。但生命的本质好像又如此的一致，不管我们是谁，处于什么时代，经历过什么跌宕或是平淡的人生，我们总会在某些时候发现自己像宝钗黛玉，又在另一些时候觉得自己也像湘云妙玉。大概也正是在这些时候，我们才能慢慢理解，宝钗识大体、黛玉耍小性、湘云缺心眼、妙玉多洁癖背后，各自藏起的、害怕的、也是最脆弱的东西。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/red-dream-by-Hongxun.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/red-dream-by-Hongxun.html</guid>
        
        <category>中文</category>
        
        <category>阅读</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>div居中问题</title>
        <description>&lt;p&gt;div居中问题有两种情况，第一种是整个div居中，还有一种就是div内的元素文字居中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一种居中情况是整个div盒子居中，在属性中添加&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;margin:0 auto;&lt;/code&gt;,此处值得注意的是，这时的居中不是以整个页面来居中的，而是以当前盒子的外围容器来居中的;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二种居中就是div盒子内的文字居中，这种方式是添加属性&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;align=&quot;center&quot;&lt;/code&gt;，当该div设置了该属性后，div内所有块元素的文字都会居中。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 20:21:21 +0800</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/html/div/div-proble.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/html/div/div-proble.html</guid>
        
        
        <category>html</category>
        
        <category>div</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>大学毕业总结</title>
        <description>&lt;p&gt;四月十五号回学校到现在，日子过的挺清闲的，闲的都开始思考自己以后到底要怎么才能活的更有意义，在以前看来，这本事一件极为讽刺的事情，可是还是想了，最终无果，埋头继续前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说说大学这几年的生活以及现在的感悟吧。刚来大学时，记得还是一个叫杨德坤的学长接待，以前我一直以为迎新是有啥福利的，一直到大四自己去被安排去迎新，才知道原来都是被义务劳动的，不过还好，有一段免费的午餐。说到那个学长，虽然留了联系方式，后面也一直都没联系，也不知道他现在混的咋样。刚来学校那天晚上开班会，去的很早，叶臻那丫去的更早，教室进来一个人，他就上去聊几句，留个联系方式啥的，然后选班长没出意外，他竞选成功了，说到竞选班干部，想到舒思维，他们不是说舒思维每个宿舍都去拉票了么，为毛线我们宿舍你没来。大一刚来觉得要是自己谈个恋爱啥的会不会生活费不够啊，不可能谈恋爱的钱也要家里负担吧，所以一定要找份兼职，现在看来，当时真TMD想多了，不过大一也没找兼职，说兼职就到大二了，大二第一份兼职是卖电话卡和冲花费，刚开学那段时间，有新生来，联通和移动为了争用户都拼命的做活动，我记得我们来的那年，移动的是冲六十送八十，冲八十送一百，冲一百送一百二，然后等一年后就是冲六十送六十到现在的是冲六十送五十，而且还是分五个月送。记得那段时间在帐篷里吆喝着冲花费送花费，不过还是毛都没一根，有冲的也都是一些熟人，没办法最后就跑到新生宿舍去叫新生冲，然后顺便忽悠他们买卡和订报纸，当时联通的卡免费换移动的卡，大家就都把联通里面的钱全部冲Q钻和会员了然后再去换移动的。订报纸是一件及其搞人的事情，其实就是忽悠人，最后送没送我们都不知道，当时去推销报纸时最怕的就是碰到老师了，记得我和我们班一同学当时去推销是就碰到过老师，那叫一难为情，不过当时也碰到学生会的一装逼男，从小到大对学生会的印象就极其的差。然后还到星餐厅当服务员，当时想着包两餐，一个月还有一百五，感觉挺不错的，这样就不用家里打生活费了，一天也就四小时，当时纯粹是为了钱去的，没想那么多，反正闲着也是闲着就去做了一个多月。后面有人问我怎么那么点钱还去做，也太廉价了吧，做之前没想那么多，就想着包两餐挺好，但是后面的收获却远远不止那么点。这次经历让我对这么一句话：“我不在乎结果，我只是在享受过程”有很深刻的理解，这本就是一句极为扯淡的话，在我看来何为享受过程，“享受过程”是在你得到了你想要的结果，你回过头来再看，觉得自己付出是那么愉悦。如果一开始你就抱着享受过程的心态，那么就注定你的一生都一文屌的命，就知道说我很开阔，我啥都开的看，我也只有两个字送给那样的人：滚粗。在星餐厅做事得到的结果超出了我的预想，因此我为我的付出感到很愉悦。如果再来一次，我还会和以前的选择一样。大二还做了一件有意义的事就是在中国音画联盟论坛当超级版主了，每天都和一些三十四岁或者更大的人打交道，说实话对我的影响真的挺大的，和一些优秀的人共同做一些事本身就是一件极其令人兴奋的事，他们的真的很优秀。后面自己也搞过一个论坛，当时还没搞的时候就想着以后万一自己办的论坛火了该怎么办，果不其然，这次又TMD的想多了，论坛就自己班上的人注册了，没搞多长时间就散了，事实证明一个优秀的团队是多么的重要。不知不觉就大三了，说到大三没什么让我记忆深刻的事情，似乎是麻木了，啥都不想搞，啥想法也都没有，就入党时的座谈对话，袁书记问了我一个问题，让我印象很深刻。他问：你大学有啥遗憾的没。后面这个问题一直困扰我很久了，记得当时我官方的回答是：大学期间没参加过什么竞赛活动是我最大的遗憾。当时为什么这么说，是因为差点因为这个原因，就把我的入党名额给挤下来了。无论填个什么表奖励那一栏都填个“无”是一件及其尴尬的事，所幸最后还是没事，话说今年六月十号就要转正了，预备期一年这么快就过去了。后面又有同学问我：你大学期间最遗憾的事情是什么。我说是：谈恋爱。私下我问我自己大学最遗憾的是什么，最后我给自己的答案是前面官方的答案，大学期间虽然没谈恋爱，至少自己努力过，而竞赛什么之类的，说起来都是泪啊。大三暑假没去东莞，在学校复习考研，本想着也许这个暑假不会和家人一起过了，但老妈却病了，而且病的比较严重，得知老妈住院的消息，第二天立马赶回去了，在家待了十多天，一直待到老妈出院，在这期间，要感谢的是我的亲戚和朋友们，谢谢你们的关心和看望。大四开始到今年四月十三号，基本大多数时间都是用在考研上了，考研真心是一件及其的苦逼的事情，面临同学的不理解，室友的不理解，老师的挖苦等一系列苦逼的事情，记得当时和身边的人聊天用到最多的词就是苦逼二字了。不过现在回头看来，苦尽甘来的日子也是人生道路上美好的回忆，虽然不知道苦尽甘来这个词用的恰不恰当，但那确实是一段美好的回忆。个中滋味，你懂便罢。考研让我最庆幸的事是系统的学习了马原，说到这里想起了一本小说《高手寂寞》，一直都觉得这是一本好书，不喜欢看小说，但喜欢看同一部小说。本想着考完过后写一下考研过程中的一些经验，现在想想还是算了吧，太懒了，转了一篇传授考研经验的日志，也算是给自己一个交代，同时送给准备考研的人两个词：坚持+执行。凡事贵在坚持，重在执行。四月十五号到现在，这段时间我过的及其的无聊，以前老是想着好好的珍惜最后的大学时光，坚决不做任何事，就一门心思的玩，把以前的都补回来，但真正的玩起来，也没啥感觉，除了无聊还是无聊。前两天跟微微聊天，她说：隔两天手头松了给你打点钱，出去旅旅游吧，弥补一下我跟你哥的遗憾，我们当时毕业哪没去就直接工作了。带着他们的嘱托，我在想着六月份我是不是该去鼓浪屿邂逅一把了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一个多月就要走了，不留遗憾，下一站，广工！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 08 May 2013 22:23:21 +0800</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/jekyll/update/gradute-diolog.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/jekyll/update/gradute-diolog.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>错拿流年</title>
        <description>&lt;p&gt;闲来无聊，赋诗一首！&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;width:1000px;&quot;&gt;
&lt;center&gt;止水般的相识&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;缘于一次次的擦肩而过  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;那些不经意间倾负的韶华  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;在是是非非中知晓  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;而我 不再执着对与不对  &lt;/center&gt;
 &lt;br /&gt;
 
&lt;center&gt;绯色缠绵的爱  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;用心灵去细细感受  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;世间的万物皆可抛弃  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;只愿    &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;携子共赴余生  &lt;/center&gt;
  &lt;br /&gt;
 
&lt;center&gt;无明的等待  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;在寥寥中继续着  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;此时 一段形色简单的缘  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;被微风慢慢吹散  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;是我负了你 还是你负了我   &lt;/center&gt;
  &lt;br /&gt;
&lt;center&gt;停步回首  &lt;/center&gt;
 &lt;center&gt; 关于爱情   &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;说与做之间 咫尺天涯  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;而我 错拿流年当你  &lt;/center&gt;
&lt;center&gt;乱了浮生  &lt;/center&gt;&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 09:30:20 +0800</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/diolog/The-miss-age.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/diolog/The-miss-age.html</guid>
        
        
        <category>diolog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>忠于爱情的思考</title>
        <description>&lt;p&gt;14集是让我最没有看懂的一集，莫小敏的”忠于爱情“以及顾小白的”忠于自己“，让我陷入混沌超过2个小时，在把该集看了3遍并历经无数的思考后，终于理清了些思绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫小敏说他一直记得“第一次见他是脸红心跳的感觉”、也发现了她心理想的越来越最多的是他，而不是顾小白。总而言之，也就是她渐渐不爱顾小白。虽然，莫小敏给这一切寻找了很好的理由，一是双方的沟通越来越少、二是那位摄影师给了他一些顾小白给不了他的新鲜的体验。而作为分手的理由，这两个借口很完美，完美的无懈可击——因为沟通少所以不爱了、因为有更体贴的男人所以不爱了。但是，我们又是不是可以理解为因为她不够爱了，所以她并不在乎沟通变少了，因为她不够爱了，所有她无法抵抗那些特别的诱惑。说到底，这成为了一个鸡生蛋的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候，我们常常会问自己的另一半“你为什么爱我？”这个时候，我们可以找出十万八千个理由——但事实上，如果依照这些理由再找一个相类似的人，是不是也能够有爱上的感觉呢？如果是，那么我们爱的就仅仅是这些优点，与这个人无关；如果不是，那么这些理由也只是一些冠冕堂皇而已，也就谈不上是真正的原因……其实爱的感觉就是这样，没有办法找出缜密的逻辑关系，也正是因为这样，才让爱成为永恒不变的话题。所以有时候我更愿意相信，爱了就是爱了，它很纯粹。他的产生就是一种感觉，荷尔蒙分泌的结果，没有必要去考虑原因，它的离去也是一样——换一句话说，爱本身最不可信，最不稳定的，他是情绪化的，今天可以有，明天就可以没有——当然，我所说的仅仅是爱的感觉，并不是爱情的全部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面继续谈顾的言论。在她偷偷和摄影师约会看电影的时候，事实上内心已经开始渐渐接受另一份的情感，虽然这时候他继续拿出冠冕堂皇说“和普通朋友看电影不需要全部向你汇报”，但其实她内心对于顾小白的爱已经不那么深了——我想一个男人平白无故的请一个女人看电影不会是普通朋友那么简单，一个谈过恋爱的女人更不可能不知道一个男人请他看电影会是神马目的。最后，在面对顾小白关于“忠诚的质问”，莫小敏给出了“我忠于自己爱情”的言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她看来，善意的欺瞒是为了维护这段关系。也就是说“忠于爱情”是因为这份关系曾经来之不易，在一路走来的过程里面，让双方不断付出与得到，感受到酸甜苦辣及刻骨铭心，这些东西留在了心里，也形成了目前两个人的爱情关系。因此对于感情的维系也就成了一份责任。但其实，赤裸裸的现实是——在“忠于爱情”的言论中这个男主角是谁并不重要，因为她选择的是忠于爱情，更在乎的仅仅是爱情本身而已，因为曾经在这段关系中的付出与回忆，所以希望这段关系能够继续——这里面是道义和责任，但这里面没有爱，但这的确是组成了爱情另一半——而且是相对稳定的那个部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一份情感，爱是爱情开始的原因，他感性，没有原因和逻辑，充满着为对方无回报付出的冲动。但在爱情的过程中，除了那份纯粹的爱，由于双方在不断经历各种事情，付出与得到，岁月在感情道路上所烙上的印迹成为了维系双方关系的重要纽带，这就是情。在爱情的这份大餐中，“爱”是调味剂，无可或缺，他给予付出以动力；但情才是主食，当一份爱情不断的成长，两个人之间的情不断的增加，这与对方是谁没有关系，仅仅和两个人所经历的人和事有关系，甚至变成了一种道义及人情的问题：因为你付出了很多，所以我必须付出更多，因为我们在一起经历了风风雨雨及刻骨铭心，所以我们要一起经历更多的风风雨雨及刻骨铭心，这可能是因为感激，也可能是因为留恋，还因为信任，但这也就形成了爱情的良性循环……在爱情的初期由爱生情，在爱情的中后期，由情生爱——“爱”和“情”就是这样的相辅相成，不断促进成长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但现在问题是，当发现真的已经不爱了，情却还在——也就是当莫小敏发现爱已经不在了，是否还真的该说出“忠于爱情呢”这样的话呢？面对不爱，人们喜欢给他套上道义的衣裳，认为这就是背叛、不忠、劈腿，认为这就是对情的不负责任。但是在一个充满意外、充满变数的世界里面，又有谁真的保证一份爱它会永远不变？在诱惑、矛盾与困难面前，如果还有真爱，那么必然会自发的寻找各种办法去抵抗、去争斗，去捍卫自己的爱，捍卫双方之间的爱情；然而，当一方失去了对情感负责的勇气和动力，一个虽然陪伴着自己走过风风雨雨的人发现当初最原始的那份爱消已经消失殆尽，那么在面对不爱的时候——情却成为了一种累赘，被道德和人情束缚的累赘。如果不爱成为了道德层面上的一个辩题，那最终的结果只会是一方拿着“忠于爱情”的幌子去质问，去谴责，另一方也同样拿着“忠于爱情”的幌子去隐瞒、去争辩，去为自己的不负责而脱罪。又有谁曾想过，当爱已不在，虽然可能情开在，但其实爱情已经消亡。这个时候去争辩”忠于爱情“又有什么意义？——或许，这仅仅是因为人们不愿意去面对这样的现实的一种逃避方式而已。但现实毕竟就是现实。如果真的不爱了，那也就放手吧。虽然痛，但也必须要面对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而这，应该也就是顾小白的理论——就所谓“忠于自己”吧。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 22:04:20 +0800</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/diolog/loyalty-about-love.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/diolog/loyalty-about-love.html</guid>
        
        
        <category>diolog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>落叶的季节</title>
        <description>&lt;div align=&quot;center&quot; style=&quot;margin-top:20px;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/2011-10-15/1.jpg&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align=&quot;center&quot; style=&quot;margin-top:20px;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/2011-10-15/2.jpg&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align=&quot;center&quot; style=&quot;margin-top:20px;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/2011-10-15/3.jpg&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/2011-10-15/biaoti.jpg&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;embed src=&quot;/img/2011-10-15/kongjian1.swf&quot; width=&quot;895&quot; height=&quot;697&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;embed src=&quot;/img/2011-10-15/kongjian2.swf&quot; width=&quot;895&quot; height=&quot;1040&quot; style=&quot;margin-top: -9px;&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;embed src=&quot;/img/2011-10-15/kongjian3.swf&quot; width=&quot;895&quot; height=&quot;755&quot; style=&quot;margin-top: -9px;&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;embed src=&quot;/img/2011-10-15/kongjian4.swf&quot; width=&quot;895&quot; height=&quot;820&quot; style=&quot;margin-top: -9px;&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 12:04:25 +0800</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/diolog/luo-ye-de-ji-jie.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/diolog/luo-ye-de-ji-jie.html</guid>
        
        
        <category>diolog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
